當一切口號都是犯罪，白紙都可能成為抗爭符號，白紙一張都能犯罪。世界如此荒謬，不如由她荒謬下去

立場新聞
【7.1 採訪手記】舉白紙的少女

最後一批被捕者上大巴的時候，圍觀的人群裡，有個少女舉起一疊白紙，警察的電筒強光不時掃過她的臉，也不閃躲。

我好奇問，這白紙有甚麼用呢？

她說，過去都會在現場舉標語，通常都是到場後隨便派隨便拿那種，今天是國安法第一天，她不知道要舉甚麼才不會犯法。

國安法下，香港獨立不可說，天滅中共不可說，黑警死全家也不知道可不可以說。可是會不會，說甚麼根本不是重點，就算甚麼也沒說，統治者覺得你說了，就是說了。

我不敢想像，這個認知成為事實的一天。

「過咗今日，咩都唔同哂啦。」少女感嘆。她為了更自由的空氣，兩年前來到香港讀書、工作。反送中之後，她頻頻參加遊行集會，早就不敢回家。

除了可能面對的麻煩，也是因為，不想再回到「no access to Google」的生活，見過更廣闊的世界，回想牢籠內的日子，「為咩呢，no point。」

她也不是甚麼「激進港獨分子」，如果要在白紙上寫甚麼，她更願意寫「爭雙普選」，「真正民主的制度可以糾錯個 system，好多社會問題都可以剎車。」眼見面前的青年都在喊香港獨立，她默了默，「獨立？好難，如果行到落去係好有意義，我只想香港像瑞士般，做個中立和平的小城市。」

真的到了她口中的政治笑話成真的一天，她說，再也回不去了，「我會離開，找更自由的世界。」

丁喬2020/7/1 — 23:40

女手足 thx

堅

一齊舉白紙

香港人真係好勁

突破形式
顯示極權嘅荒謬

派白紙

獨裁既國家連動森也怕
最怕人有自由
白紙就是自由的象徵

她為了更自由的空氣，兩年前來到香港讀書、工作。

除了可能面對的麻煩，也是因為，不想再回到「no access to Google」的生活，見過更廣闊的世界，回想牢籠內的日子，「為咩呢，no point。」

她也不是甚麼「激進港獨分子」，如果要在白紙上寫甚麼，她更願意寫「爭雙普選」，「真正民主的制度可以糾錯個 system，好多社會問題都可以剎車。」眼見面前的青年都在喊香港獨立，她默了默，「獨立？好難，如果行到落去係好有意義，我只想香港像瑞士般，做個中立和平的小城市。」

真的到了她口中的政治笑話成真的一天，她說，再也回不去了，「我會離開，找更自由的世界。」

手足？
定係睇熱鬧嘅蝗蟲呀？

港獨 = 激進？

白紙

係支那政府眼中，爭取自由既就係港獨

舉彩色紙 成班白紙好似投降咁。。個人認為only

黑色紙

事實係激進,邊個國家會當分離主義係溫和

任何支持我哋嘅人都可以係手足

有無得諗？

佢用非法集會黎拉
舉唔舉都死

人哋夠膽企喺嗰度已經勁過好多上網吹水嘅所謂黃絲
有乜好比

下次出我一定會帶白紙！

下次所有人舉白紙

(求大家幫手推)【白紙。文宣行動】——以白紙對抗白色恐怖